[文化歷史台]第二講:百年警隊一亞洲最佳之迷

本題前言:
其實一直係連登都見到唔小人有對殖民時期既香港警察有個誤解

特別係對英治時期既警察/香港皇家警察抱有過於良好既感覺，成日話以前皇家香港警察唔會點點點，會點點點，回歸後唔同哂點點點等既言論。

所以想抽一集開講為大家正統番個歷史觀念，同埋為大家分析下呢個思想點解會出現。

利伸: 今次片有d長 雖然諗過分2條出

不過會破壞左百年警隊既一條線落既題材性。希望唔會悶親大家，作為香港人幫大家建立番個正統香港史觀先

本課第二講:
百年警隊一亞洲最佳之迷

本課重點
1.係傘運前 ，警民關係密切，大多抱以信任既態度
-------------------------------------------------------------------
[2.新生一代以往傘運前相信警察既原因有三]
2.1基於香港受英國管治既獨特同作為香港人既認同感

2.2受影視文化既嚴重影響，電影將香港警察塑造為英雄神話，抱打不平，令人信以為真

2.3 香港80，90年代影視文化強勢，令港人驕傲以及相信電影中之情節，並對外國人從戲內或戲外指出香港同內地既大不同，導致我地既觀念長期自己幫自己洗腦，認為香港係獨特，所以香港警察都係與眾不同

※簡單d講 姐係我地呢班on9日日用意念對住舊時代d狗打飛機，所以搞到我地對以前既狗有思想錯覺，誤以為係好野。(第4點再補充)

-------------------------------------------------------------------
3.香港警察大家所熟悉既黑暗期以為只有60到70年代。例如一講警隊貪污就第一時間只會諗起葛柏。但其實呢個歷史觀念係錯既

-------------------------------------------------------------------
4. 實際上，香港警隊成立176年 ，當中超過8成時間都係黑警，唔係貪就係濫權，雖然貪都係濫權既一種(有機會再講)
-------------------------------------------------------------------
5.警隊黑歷史有「賄賂」、「收規」、「射鵰」、「大頭綠衣」既諷刺民謠等等

立叔言:
如果唔係黑警近一年咁臭串，我諗我都未必會無啦啦搵咁遠古警隊既歷史 ，片中內容只係警隊黑歷史既冰山一角，因為黑警以前做過既豐功偉績可以講超過一個月

總結:

希望大家唔好對以前由英國管治既警隊抱有太多幻想，唔好對皇家香港警察有咁多美好ff既空間。

因為係20世紀英國用左招以華制華，所以警隊好多散仔都係華人，以前警隊對法治濫權既惡習一直遺傳到而家，警隊176年既文化一句講哂，狗改不了吃屎！

推個一推先

最佳貪污
以前貪污果班，依家咪做晒高層同警署警長

最佳貪污係真既
但後句貪污做哂高層我就有所保留啦
icac成立果下 再加埋總督大力主持下
其實係改變左好多 起碼係回歸前都真係收斂哂

以後搵集集可以同大家討論下警察黑金同黑社會既關係

小心俾英撚咬

我純粹想正視聽
係任何時代係香港做差佬既
無一個係無辜既！
姦淫擄掠範範齊

push

樓主好黃

hi Billy

推下先

有無多D資料
你都係講兩句，無context又無例子

我片入邊有講到唔同例子
例如 1897年既警察重大貪污案件

因為篇文純粹係一個重點 bullet point 加小小解釋

現在法證先峰, 機場特警呢些劇集, 都一樣講到警察好好, 好英勇.

光復香港之後, 除咗制度之外，

用返英治時期同樣嘅招數 去印度搵啲錫克教徒做警察， 會唔會有效解決到警暴問題?

華人劣根性關唔關事?

因為你正聚居於cctvb

原來條片先係重點

點解搵阿差當差你會覺得解決到問題
又變番1920年代果陣既大頭綠衣，比人笑既年代

如果學術寫文 就算寫到好勁
佢都只會係其中一個因素
而係唔主因
因為只要搵到一個國家/地區係非華人但有相同濫權情況做反駁
已經反映到個立論好弱

屌

下集再排鋪下先